[Time] 香港抗爭者贏咗Time個網上投票

Hong Kong Protestors Win TIME’s 2019 Person of the Year Reader Poll

The tens of thousands of mostly young demonstrators who have taken to the streets of Hong Kong over the past six months took first place in TIME’s 2019 Person of the Year reader poll.

More than 27 million votes were cast in this year’s survey, which offers members of the public the chance to vote on who they think had the most impact on the events of the last year. Last year, it was won by Korean pop stars BTS.

More than 30% of visitors to the 2019 poll selected the Hong Kong protestors, who have staged mass demonstrations in the semiautonomous city since June. The protests initially began in response to a controversial extradition bill, but have since grown into a outright rebellion demanding greater autonomy from China.

The protestors prompted the Hong Kong government to formally withdraw the bill, and have been credited with inspiring a record turnout at local elections held in November. But the demonstrations have grown more belligerent in recent months, as police have used increasingly aggressive tactics to confront a more radical core of protestors willing to use violence to achieve their goals.

TIME editors decide who is selected as the Person of the Year — an individual or group who, for better or worse, had the most influence on the world. This year, the climate change activist Greta Thunberg was named the Person of the Year, partly in recognition of the growing influence of youth demonstrators around the world on a variety of issues.

Activists also took second place in the poll, as more than 4.5% of readers selected the climate strikers, protesters around the world who have marched to urge leaders to implement more environmentally sustainable policies.

2700萬票中其實環保分子得票唔多
香港人有810萬票

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB